% canzoniere online
\beginsong{San Francesco}[
by={TM: Paolo Spoladore},
index={O Signore fa di me un tuo strumento},
]

\transpose{-2}\preferflats
\ifchorded
\beginverse*
{\nolyrics Intro: |\[D D5+ D6 D5+ D]}
\endverse
\fi

\beginverse\memorize
O Si\[D]gnore fa' di \[D5+]me un tuo stru\[D6]mento, \[D5+]
fa' di \[D]me uno stru\[D5+]mento della tua \[G]pace, \[B7]
dov'è \[E-]odio che io \[G-]porti l'a\[A]more,
dov'è o\ch{B&}{f}{f}{ff}esa che io \[A]porti il per\[D]dono, \[G A]
dov'è \[D]dubbio che io \[D5+]porti la \[D6]fede, \[D5+]
dov'è di\[D]scordia che io \[D5+]porti l'u\[G]nione, \[B7]
\lrep\ dov'è er\[E-]rore che io \[A]porti veri\[F#-]tà, \[B7]
a chi di\[E-]spera che io \[A]porti la spe\[D]ranza. \[D7] \rrep\ \rep{2}
\endverse

\beginchorus
\lrep\ O Ma\[G]estro dammi \[B7]tu un cuore \[E-]grande,
che sia \[C]goccia di ru\[A-7]giada per il \[D]mondo, \[D7]
che sia \[C]voce \[D]di speranza,
\[B-]che sia un \[E-]buon mattino
\[C]per il \[D]giorno di ogni \[G]uomo. \[G7]
\[C]E con gli \[D]ultimi del \[B-]mondo
\[E-]sia il mio passo \[C7+]lieto \[D]nella pover\[G]tà,
\[A-]nella pover\[D7]tà. \rrep\ \rep{2}
\musicnote{2ª volta: \[A-]nella \[D]pover\[G]tà.}
\endchorus

\beginverse
O Si^gnore fa' di ^me il tuo ^canto, ^
fa' di ^me il tuo ^canto di ^pace; ^
a chi è ^triste che io ^porti la ^gioia,
a chi è nel ^buio che io ^porti la ^luce. ^
È do^nando che si ^ama la ^vita, ^
è ser^vendo che si ^vive con ^gioia, ^
\lrep\ perdo^nando che si ^trova il per^dono, ^
è mo^rendo che si ^vive in e^terno. ^ \rrep\ \rep{2}
\endverse

\beginchorus\chordsoff
\lrep\ O Maestro\dots \rrep\ \rep{2}
\endchorus

\endsong
